Aliases
-------
delete breakpoints -- Delete some breakpoints or auto-display expressions
disable breakpoints -- Disable some breakpoints
ni -- Step one instruction
si -- Step one instruction exactly
stepping -- Specify single-stepping behavior at a tracepoint
tp -- Set a tracepoint at a specified line or function or address
where -- Print backtrace of all stack frames
ws -- Specify single-stepping behavior at a tracepoint

Breakpoints
-----------
awatch -- Set a watchpoint for an expression
break -- Set breakpoint at specified line or function
catch -- Set breakpoints to catch exceptions that are raised
clear -- Clear breakpoint at specified line or function
commands -- Set commands to be executed when a breakpoint is hit
condition -- Specify breakpoint number N to break only if COND is true
delete -- Delete some breakpoints or auto-display expressions
disable -- Disable some breakpoints
enable -- Enable some breakpoints
hbreak -- Set a hardware assisted  breakpoint
ignore -- Set ignore-count of breakpoint number N to COUNT
rbreak -- Set a breakpoint for all functions matching REGEXP
rwatch -- Set a read watchpoint for an expression
tbreak -- Set a temporary breakpoint
thbreak -- Set a temporary hardware assisted breakpoint
watch -- Set a watchpoint for an expression

Data
----
call -- Call a function in the program
delete display -- Cancel some expressions to be displayed when program stops
disable display -- Disable some expressions to be displayed when program stops
disassemble -- Disassemble a specified section of memory
display -- Print value of expression EXP each time the program stops
enable display -- Enable some expressions to be displayed when program stops
inspect -- Same as "print" command
output -- Like "print" but don't put in value history and don't print newline
print -- Print value of expression EXP
printf -- Printf "printf format string"
ptype -- Print definition of type TYPE
set -- Evaluate expression EXP and assign result to variable VAR
set variable -- Evaluate expression EXP and assign result to variable VAR
undisplay -- Cancel some expressions to be displayed when program stops
whatis -- Print data type of expression EXP
x -- Examine memory: x/FMT ADDRESS

Files
-----
add-shared-symbol-files -- Load the symbols from shared objects in the dynamic linker's link map
add-symbol-file -- Usage: add-symbol-file FILE ADDR
cd -- Set working directory to DIR for debugger and program being debugged
core-file -- Use FILE as core dump for examining memory and registers
directory -- Add directory DIR to beginning of search path for source files
exec-file -- Use FILE as program for getting contents of pure memory
file -- Use FILE as program to be debugged
forward-search -- Search for regular expression (see regex(3)) from last line listed
list -- List specified function or line
load -- Dynamically load FILE into the running program
path -- Add directory DIR(s) to beginning of search path for object files
pwd -- Print working directory
reverse-search -- Search backward for regular expression (see regex(3)) from last line listed
search -- Search for regular expression (see regex(3)) from last line listed
section -- Change the base address of section SECTION of the exec file to ADDR
set gnutarget -- Set the current BFD target
sharedlibrary -- Load shared object library symbols for files matching REGEXP
show gnutarget -- Show the current BFD target
symbol-file -- Load symbol table from executable file FILE

Internals
---------
maintenance -- Commands for use by GDB maintainers
maintenance check-symtabs -- Check consistency of psymtabs and symtabs
maintenance demangle -- Demangle a C++ mangled name
maintenance dump-me -- Get fatal error; make debugger dump its core
maintenance info -- Commands for showing internal info about the program being debugged
maintenance info breakpoints -- Status of all breakpoints
maintenance info sections -- List the BFD sections of the exec and core files
maintenance info sol-threads -- Show info on Solaris user threads
maintenance print -- Maintenance command for printing GDB internal state
maintenance print msymbols -- Print dump of current minimal symbol definitions
maintenance print objfiles -- Print dump of current object file definitions
maintenance print psymbols -- Print dump of current partial symbol definitions
maintenance print statistics -- Print statistics about internal gdb state
maintenance print symbols -- Print dump of current symbol definitions
maintenance print type -- Print a type chain for a given symbol
maintenance space -- Set the display of space usage
maintenance time -- Set the display of time usage
maintenance translate-address -- Translate a section name and address to a symbol
set targetdebug -- Set target debugging
set watchdog -- Set watchdog timer
show targetdebug -- Show target debugging
show watchdog -- Show watchdog timer

Obscure
-------
complete -- List the completions for the rest of the line as a command
remote <command> -- Send a command to the remote monitor
set annotate -- Set annotation_level
show annotate -- Show annotation_level
stop -- There is no `stop' command

Running
-------
attach -- Attach to a process or file outside of GDB
continue -- Continue program being debugged
detach -- Detach a process or file previously attached
finish -- Execute until selected stack frame returns
handle -- Specify how to handle a signal
info handle -- What debugger does when program gets various signals
jump -- Continue program being debugged at specified line or address
kill -- Kill execution of program being debugged
next -- Step program
nexti -- Step one instruction
run -- Start debugged program
set args -- Set argument list to give program being debugged when it is started
set environment -- Set environment variable value to give the program
show args -- Show argument list to give program being debugged when it is started
signal -- Continue program giving it signal specified by the argument
step -- Step program until it reaches a different source line
stepi -- Step one instruction exactly
target -- Connect to a target machine or process
thread -- Use this command to switch between threads
thread apply -- Apply a command to a list of threads
apply all -- Apply a command to all threads
tty -- Set terminal for future runs of program being debugged
unset environment -- Cancel environment variable VAR for the program
until -- Execute until the program reaches a source line greater than the current

Stack
-----
backtrace -- Print backtrace of all stack frames
bt -- Print backtrace of all stack frames
down -- Select and print stack frame called by this one
frame -- Select and print a stack frame
return -- Make selected stack frame return to its caller
select-frame -- Select a stack frame without printing anything
up -- Select and print stack frame that called this one

Status
------
info -- Generic command for showing things about the program being debugged
show -- Generic command for showing things about the debugger
                                                 
info address -- Describe where symbol SYM is stored
info all-registers -- List of all registers and their contents
info architecture -- List supported target architectures
info args -- Argument variables of current stack frame
info breakpoints -- Status of user-settable breakpoints
info catch -- Exceptions that can be caught in the current stack frame
info common -- Print out the values contained in a Fortran COMMON block
info copying -- Conditions for redistributing copies of GDB
info dcache -- Print information on the dcache performance
info display -- Expressions to display when program stops
info files -- Names of targets and files being debugged
info float -- Print the status of the floating point unit
info frame -- All about selected stack frame
info functions -- All function names
info handle -- What debugger does when program gets various signals
info line -- Core addresses of the code for a source line
info locals -- Local variables of current stack frame
info processes -- Show process status information using /proc entry
info program -- Execution status of the program
info registers -- List of integer registers and their contents
info scope -- List the variables local to a scope
info set -- Show all GDB settings
info sharedlibrary -- Status of loaded shared object libraries
info signals -- What debugger does when program gets various signals
info source -- Information about the current source file
info sources -- Source files in the program
info stack -- Backtrace of the stack
info symbol -- Describe what symbol is at location ADDR
info target -- Names of targets and files being debugged
info terminal -- Print inferior's saved terminal status
info threads -- IDs of currently known threads
info tracepoints -- Status of tracepoints
info types -- All type names
info variables -- All global and static variable names
info warranty -- Various kinds of warranty you do not have
info watchpoints -- Synonym for ``info breakpoints''

show annotate -- Show annotation_level
show architecture -- Show architecture of target
show args -- Show argument list to give program being debugged when it is started
show auto-solib-add -- Show autoloading of shared library symbols
show check -- Show the status of the type/range checker
show commands -- Show the history of commands you typed
show complaints -- Show max number of complaints about incorrect symbols
show confirm -- Show whether to confirm potentially dangerous operations
show convenience -- Debugger convenience ("$foo") variables
show copying -- Conditions for redistributing copies of GDB
show demangle-style -- Show the current C++ demangling style
show directories -- Current search path for finding source files
show editing -- Show editing of command lines as they are typed
show endian -- Show endianness of target
show environment -- The environment to give the program
show gnutarget -- Show the current BFD target
show height -- Show number of lines gdb thinks are in a page
show history -- Generic command for showing command history parameters
show input-radix -- Show default input radix for entering numbers
show language -- Show the current source language
show listsize -- Show number of source lines gdb will list by default
show output-radix -- Show default output radix for printing of values
show paths -- Current search path for finding object files
show print -- Generic command for showing print settings
show prompt -- Show gdb's prompt
show radix -- Show the default input and output number radices
show remotebaud -- Show baud rate for remote serial I/O
show remotebreak -- Show whether to send break if interrupted
show remotecache -- Show cache use for remote targets
show remotedebug -- Show debugging of remote protocol
show remotedevice -- Show device for remote serial I/O
show remotelogbase -- Show 
show remotelogfile -- Show filename for remote session recording
show remotetimeout -- Show timeout limit to wait for target to respond
show remotewritesize -- Show the maximum number of bytes in each memory write packet
show solib-absolute-prefix -- Show prefix for loading absolute shared library symbol files
show solib-search-path -- Show the search path for loading non-absolute shared library symbol files
show stop-on-solib-events -- Show stopping for shared library events
show symbol-reloading -- Show dynamic symbol table reloading multiple times in one run
show targetdebug -- Show target debugging
show user -- Show definitions of user defined commands
show values -- Elements of value history around item number IDX (or last ten)
show verbose -- Show verbosity
show version -- Show what version of GDB this is
show warranty -- Various kinds of warranty you do not have
show watchdog -- Show watchdog timer
show width -- Show number of characters gdb thinks are in a line
show write -- Show writing into executable and core files

Support
-------
define -- Define a new command name
document -- Document a user-defined command
dont-repeat -- Don't repeat this command
down-silently -- Same as the `down' command
echo -- Print a constant string
help -- Print list of commands
if -- Execute nested commands once IF the conditional expression is non zero
info architecture -- List supported target architectures
make -- Run the ``make'' program using the rest of the line as arguments
overlay -- Commands for debugging overlays
overlay auto -- Enable automatic overlay debugging
overlay list-overlays -- List mappings of overlay sections
overlay load-target -- Read the overlay mapping state from the target
overlay manual -- Enable overlay debugging
overlay map-overlay -- Assert that an overlay section is mapped
overlay off -- Disable overlay debugging
overlay unmap-overlay -- Assert that an overlay section is unmapped
quit -- Exit gdb
set architecture -- Set architecture of target
set auto-solib-add -- Set autoloading of shared library symbols
set check range -- Set range checking
set check type -- Set type checking
set complaints -- Set max number of complaints about incorrect symbols
set confirm -- Set whether to confirm potentially dangerous operations
set demangle-style -- Set the current C++ demangling style
set editing -- Set editing of command lines as they are typed
set endian -- Set endianness of target
set endian auto -- Select target endianness automatically
set endian big -- Set target as being big endian
set endian little -- Set target as being little endian
set height -- Set number of lines gdb thinks are in a page
set history -- Generic command for setting command history parameters
set input-radix -- Set default input radix for entering numbers
set language -- Set the current source language
set listsize -- Set number of source lines gdb will list by default
set output-radix -- Set default output radix for printing of values
set print address -- Set printing of addresses
set print array -- Set prettyprinting of arrays
set print asm-demangle -- Set demangling of C++ names in disassembly listings
set print demangle -- Set demangling of encoded C++ names when displaying symbols
set print object -- Set printing of object's derived type based on vtable info
set print pretty -- Set prettyprinting of structures
set print sevenbit-strings -- Set printing of 8-bit characters in strings as \nnn
set print static-members -- Set printing of C++ static members
set print union -- Set printing of unions interior to structures
set print vtbl -- Set printing of C++ virtual function tables
set prompt -- Set gdb's prompt
set radix -- Set default input and output number radices
set remotecache -- Set cache use for remote targets
set solib-absolute-prefix -- Set prefix for loading absolute shared library symbol files
set solib-search-path -- Set the search path for loading non-absolute shared library symbol files
set stop-on-solib-events -- Set stopping for shared library events
set symbol-reloading -- Set dynamic symbol table reloading multiple times in one run
set verbose -- Set verbosity
set width -- Set number of characters gdb thinks are in a line
set write -- Set writing into executable and core files
shell -- Execute the rest of the line as a shell command
show architecture -- Show architecture of target
show auto-solib-add -- Show autoloading of shared library symbols
show check range -- Show range checking
show check type -- Show type checking
show complaints -- Show max number of complaints about incorrect symbols
show confirm -- Show whether to confirm potentially dangerous operations
show demangle-style -- Show the current C++ demangling style
show editing -- Show editing of command lines as they are typed
show endian -- Show endianness of target
show height -- Show number of lines gdb thinks are in a page
show history -- Generic command for showing command history parameters
show input-radix -- Show default input radix for entering numbers
show language -- Show the current source language
show listsize -- Show number of source lines gdb will list by default
show output-radix -- Show default output radix for printing of values
show print address -- Show printing of addresses
show print array -- Show prettyprinting of arrays
show print asm-demangle -- Show demangling of C++ names in disassembly listings
show print demangle -- Show demangling of encoded C++ names when displaying symbols
show print object -- Show printing of object's derived type based on vtable info
show print pretty -- Show prettyprinting of structures
show print sevenbit-strings -- Show printing of 8-bit characters in strings as \nnn
show print static-members -- Show printing of C++ static members
show print union -- Show printing of unions interior to structures
show print vtbl -- Show printing of C++ virtual function tables
show prompt -- Show gdb's prompt
show radix -- Show the default input and output number radices
show remotecache -- Show cache use for remote targets
show solib-absolute-prefix -- Show prefix for loading absolute shared library symbol files
show solib-search-path -- Show the search path for loading non-absolute shared library symbol files
show stop-on-solib-events -- Show stopping for shared library events
show symbol-reloading -- Show dynamic symbol table reloading multiple times in one run
show verbose -- Show verbosity
show width -- Show number of characters gdb thinks are in a line
show write -- Show writing into executable and core files
source -- Read commands from a file named FILE
up-silently -- Same as the `up' command
while -- Execute nested commands WHILE the conditional expression is non zero

Tracepoints
-----------
actions -- Specify the actions to be taken at a tracepoint
collect -- Specify one or more data items to be collected at a tracepoint
delete tracepoints -- Delete specified tracepoints
disable tracepoints -- Disable specified tracepoints
enable tracepoints -- Enable specified tracepoints
end -- Ends a list of commands or actions
passcount -- Set the passcount for a tracepoint
save-tracepoints -- Save current tracepoint definitions as a script
tdump -- Print everything collected at the current tracepoint
tfind -- Select a trace frame;
tfind end -- Synonym for 'none'
tfind line -- Select a trace frame by source line
tfind none -- De-select any trace frame and resume 'live' debugging
tfind outside -- Select a trace frame whose PC is outside the given range
tfind pc -- Select a trace frame by PC
tfind range -- Select a trace frame whose PC is in the given range
tfind start -- Select the first trace frame in the trace buffer
tfind tracepoint -- Select a trace frame by tracepoint number
trace -- Set a tracepoint at a specified line or function or address
tstart -- Start trace data collection
tstatus -- Display the status of the current trace data collection
tstop -- Stop trace data collection
while-stepping -- Specify single-stepping behavior at a tracepoint


